【大結局】《龍珠超》畫面崩壞+悟空弱智化 粉絲：鳥山明唔好再掂

自從1997年《龍珠GT》完結，相隔18年之久，龍珠迷才苦等到新一輯龍珠電視動畫《龍珠超》。經歷了2年8個月時間，日本將於3月25日播出第131集大結局，意味着橫跨了足足32年的《龍珠》電視動畫，有可能正式落幕。縱使《龍珠超》自播映以來，一直負評多於正評，但《龍珠》畢竟是風靡全球的經典神作，盛載着無數人的集體回憶，要打要鬧，粉絲們也要看完才鬧。

好像「龍珠小站討論區」網主Joe，他於2001年《龍珠》全無新作推出的低迷時期，依然為《龍珠》建立fans網站，17年來堅持不斷更新，堪稱死忠粉絲。不過，他也對《龍珠超》甚為失望。「缺點很多，網上最多人鬧是畫面崩壞，有些畫面連小學生的畫功也不如，又經常將相同畫面重複使用。劇情亦麻麻，一些漫畫流傳下來的設定又被夾硬推翻，但我最不滿意《龍珠超》將悟空嚴重弱智化……（下刪1,000字）」既然如此不滿，記者好奇Joe為何對《龍珠超》不離不棄，不只堅持看完全套，更對劇情背誦如流。「童年因素有一定影響，由細睇到大。當年的《龍珠》動畫真的很高質素，每星期看完一集，就很緊張想看下一集。」大概這也是不少《龍珠》迷的心聲，但Joe有感情的只限於《龍珠》作品本身，而不是原作者鳥山明。Joe更希望鳥山明不要再參與《龍珠》以後的創作，「《龍珠超》動畫證明了鳥山明已經江郎才盡。現時仍在出版的《龍珠超》漫畫，已交由《龍珠》迷漫畫家Toyble代筆，我對Toyble的信心比鳥山明大得多，希望之後鳥山明可以減少干預，讓Toyble主理。」

記者：陳兆奇
攝影：伍慶泉

支持

屌 自己宣傳自己

殊…

唔係鳥山明作既龍珠邊係龍珠

動畫原創同劇場版大部份都唔係鳥山明作

集英話係就係架啦

其實放空腦袋去睇還是有一定價值

只要唔拖長黎做 執返掂啲作畫 唔夾硬捧某幾個角色，淨係做到呢幾點已經夠哂

根本龍珠唔適合做混戰
力之大會佢變返普通天下一武道會咁淘汰賽已好睇好多

Z 3點都冇咪又係比人讚

以前拖長黎做係因為會追到漫畫,冇得揀先咁做姐
而家明明冇咁既壓力都要用返同一種模式

阿JOE 冇鳥山明你撚有龍珠睇咩
就算做到爛都唔輪到你講佢D咩啦

岩牙清，冇香港政府我哋撚做到香港人咩
就算做得爛都唔輪到我地講佢啲咩

串得好 垃圾盲粉

Ching雖一高汁言論

你老豆老母原來係香港政府阿

冇老豆老母就冇我，都唔代表佢地有錯嗰陣唔可以話佢架喎

自從將悟飯弱智化我已經決定以後唔睇龍珠了

鳥山明=漫畫界雲加